想請教下做緊/有志老師既各位

我以前細個個時諗如果學生突然會受生命威脅時 例如被開槍擊中，被人行刺時，老師會唔會捨身救學生而食子彈同被人桶

想請教下做緊/有志老師既各位會唔會咁樣做

我覺得幫學生走但係職責
但係講到擋子彈，我覺得唔擋都唔會有太多人話你
當然，點都有啲on9覺得應該要無私到條命都冇埋先得

打份工啫
你老母都未必幫你擋啦

我老母話會幫我檔

講就咁講
到擋嗰下先算

你點知個學生藍定黃？

唔好話學生

老師係藍你會唔會幫佢檔呀

好多時睇本能反應，意外嘅嘢幾秒之內發生，邊有時間諗咁多，救學生嘅老師當時可能都冇諗過自己會死，例如八仙嶺大火中為救學生而犧牲嘅周志齊、王秀媚老師RIP

唔知佢地知道救左藍屍係咩感覺

任何人都冇責任幫另一人擋子彈，條條命一樣咁珍貴

但係咁短時間都係自然反應